\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage{import}

\import{../../lib/}{bridge.sty}

\title{Żaczek 22/01/2025 - Analiza}
\author{using MacaroniBridge/TCResultsParser}

\begin{document}
\maketitle    
    
\pagebreak
\section*{Rozdanie 1}
\handdiagramv{\vhand{KJ4}{AQ732}{Q42}{T7}}
{\vhand{2}{J986}{AK73}{K965}}
{\vhand{T98753}{T54}{T86}{8}}
{\vhand{AQ6}{K}{J95}{AQJ432}}
{}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \nvul{N} & \nvul{E} & \nvul{S}\\
		  -  & 1\hearts & \pass  & \pass  \\
		  \dbl & \pass & 1\nt & \pass \\
		  2\clubs & \pass & 3\nt
    \end{tabular}
\end{table}

[Bartek]
Licytacja na maksy jest prosta - byleby zagrać 3\nt, mamy spore nadwyżki siłowe.

Natomiast na impy dzieje się więcej. Siedząc na E, odzywka 3\nt jest słaba. 
Zauważmy, że z dużym prawdopodobieństwem w rozdaniu są podwójne fity -- 
mamy singla pik, a partner 
statystycznie ma około czterech. Często dostaniemy też 
krótkosć kierową. Należałoby na pewno rozważyć grę 
w kolor młodszy. Już karta typu \hhand{Axxx}{x}{Qxx}{AQJxx} 
jest blisko szlemika treflowego, a partner może mieć dużo więcej. 
3\nt może być także obkładane na wiscie przez piki.

W takich rozdaniach duży komfort daje ustalenie, że na kolorze młodszym 4\nt jest do gry.

[KG] Ale to ja tam dałam 3\nt od razu po 1\nt. To było głupie, partner nie obiecał
trzymania. Liczyłam na jakieś minimalne i takie dostałam, ale nic mi nie szkodzi dać 2\clubs.
Może 2\hearts jest opcją? Na maxy -- jesteśmy już w \gf i jedyne co chcę, to trzymanie do 3\nt.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 2}
\handdiagramv{\vhand{JT5}{KT63}{T8652}{K}}
{\vhand{AKQ83}{Q95}{AKJ93}{}}
{\vhand{72}{72}{Q4}{JT97542}}
{\vhand{964}{AJ84}{7}{AQ863}}
{NS}
\vspace*{-0.5cm}
\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \vul{N} & \nvul{E} & \vul{S}\\
		  -  &  -  & 2\clubs & \pass \\
		  2\diams & \pass & 2\spades & \pass \\
		  3\spades & \pass & 4\clubs & \pass \\
		  4\diams & \pass & 5\clubs & \pass \\
		  5\hearts & \pass & 6\clubs & \pass \\
		  7\spades
    \end{tabular}
\end{table}

[Bartek]
Rozdanie przegrałem w licytacji. Ideą odzywki 6\clubs było zachęcenie 
do dołożenia z czwartym pikiem (to nie jest żadne ustalenie!), 
jednak ta sytuacja nie może mieć miejsca.
Wiedząc, że partnerka ma krótkosć karo, z czterokrotnym fitem 
raczej dałaby splintera. Bez dłuższych atutów szlem nie wygląda sensownie.

Lepszym pomysłem byłaby odzywka 6\hearts. Sekwencja nie 
umożliwiła spytania o króle, a 5\hearts pokazało tylko Asa 
(nie Króla, gdyż zostawia decyzję przed szlemem). 
Jako że partnerka nie ma \xhearts Q, a dubel jest 
niestatystyczny, dołoży tylko z królem. Nie ma co grać 
naciąganych szlemów - statystycznie potrzebne jest 70\%, 
a na maksy na takiej sali koło 85\% szans.

Jesli chodzi o otwarcie - w każdych innych założeniach otworzę 1\spades. 
Po acolu mamy system umożliwiający pokazanie takiej ręki.

\textbf{Wypuszczone przez bartka: 60\%}

[KG] Czuję się tak samo winna tej licyacji -- kompletnie nie mam na dołożenie,
sprzedałam fit, cue karo, asa kier, a as trefl, po tym jak partner pokazał
ujemną liczbę trefli, nie jest prawie w ogóle na plus. 
Niestety popatrzyłam na 11pc, 2 asy i partnera, który samodzielnie
wskoczył w szlemika, i poświęciłam o 5 sekund za
mało na przyjrzenie się licytacji.
Ale zgadzam się z 6\hearts,
potrzebujemy dopełnienia kier, a nie zalicytowania trefli po raz trzeci (chwilę
pokminiłam czy nie ustalaliśmy ostatnio, że 2\spades pokazuje trefle albo 2\clubs jest
z jakiegoś powodu naturalne XD).


\pagebreak
\section*{Rozdanie 3}
\handdiagramv{\vhand{Q8763}{Q83}{JT}{QT2}}
{\vhand{AK}{JT6}{93}{AJ8643}}
{\vhand{J92}{K7}{AKQ76542}{}}
{\vhand{T54}{A9542}{8}{K975}}
{EW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \nvul{N} & \vul{E} & \nvul{S}\\
		  -  &  -  &  -  & 1\diams \\
		  1\hearts & 1\spades & 2\diams\alrt & \dbl \\
		  2\hearts\alrt & 2\spades & 3\clubs & 4\spades \\
		  \pass & \pass & \dbl
    \end{tabular}
\end{table}

Zacznę od tego, że wejcie 1\hearts to moim zdaniem odjazd. 
Wist kierowy wcale nie musi być najlepszy, a przepych z 
taką kartą skończy się raczej na -200.

Rozgrywkę zrolowałem, gdyż byłem przekonany, że kontra S na 
sztuczne 2\diams była wydłużeniem kar, a N ma 6 pików. Kontra, 
jak się później okazało, była fit.
Zawistowałem w \xclubs A licząc na przebitkę u partnerki. 
Przebitka w stole (\xclubs 9 od partnerki) i zagrany pik do damy. 
Widząc potencjalne wyrzucenie kiera ze stołu na \xclubs K 
zagrałem \xhearts J do K i A.
Teraz nastąpił odwrót w karo do waleta i zagrany kolejny pik.

Teraz wypuciłem kontrakt chcąc ciągnąć kiera. Wyobraziłem 
sobie kartę partnerki jako \hhand{xx}{AQxxxx}{x}{Qxxx}, 
bo mając \xclubs K weszłaby 2\hearts = 9-12. Nie zauważyłem 
jednak, że karo musi być singlowe! 
Przecież z T8 i J8 partnerka wyszłaby honorem! A po co grać 
singlowe karo, jak wtedy rozgrywająca ma 2 dojcia do stołu? 
Tylko pod przebitkę! Partnerka musi mieć trzeciego atuta.

\textbf{Wypuszczone przez bartka: 93\%}

[KG] Odjazd, wiem, wejście nie było na wist, tylko jakąś aktywność w licytacji
i chyba instynkt grania przciwko sali. No a jak chodzi o samą rękę -- mam 54,
singla w kolorze otwarcia i króla za impasem. Wskazanie wistu jest złe, ale sama
ręka nie aż tak.
Jak by nie patrzyć przyniosło dobry maksowo kontrakt, 
i możliwość rozczytania rozdania w obronie.\\
Też nie ogarnęłam kompletnie, że to pała fit xd to się chyba alertuje...\\
Ale cóż, nie byłam na tyle przytomna co partner, żeby pomyśleć, że rozgrywająca
powinna mieć 6 pików (zakładając że taki syf jak kontra fit nie istnieje) i
bezmyślnie wyszłam w singla.

\vspace{0.5cm}

\section*{Rozdania 4-6}
Przeciwnicy licytują jakies odjechane końcówki bez bilansu donejtując nam 3x 90\% za darmo.

\pagebreak

\section*{Rozdanie 7}
\handdiagramv{\vhand{AQ86}{Q972}{64}{JT8}}
{\vhand{JT7}{8}{KQ985}{AK73}}
{\vhand{94}{KJT543}{JT7}{Q2}}
{\vhand{K532}{A6}{A32}{9654}}
{NSEW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \vul{N} & \vul{E} & \vul{S}\\
		  -  &  -  &  -  & 2\diams \\
		4\diams & \dbl & 4\hearts 
    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Trochę mnie poniosło z blokiem z tak silną kartą. Zachęcony faktem, że otwieramy multi w tej pozycji w sile ok 3-8PC, przeciwnik ma często bilans na końcówkę.
Jednak na maksy chodzi o to, żeby pokonać salę. A sala albo nie otworzy multi, albo da tylko 3\hearts, bo karta do standardowego przedziału otwarcia jest za silna na 4\diams.

\textbf{Wypuszczone: 50\%}

[KG] Akurat dołożyłam najgorszą możliwą rękę
do takiej przekminy.
Przeciwnicy nie mieli bilansu ani 9-kartu młodego,
ani 8-kartu w pikach. 

\pagebreak
\section*{Rozdanie 8}
\vspace{-0.4cm}
\handdiagramv{\vhand{A7}{AK764}{Q864}{KT}}
{\vhand{98432}{J95}{K3}{985}}
{\vhand{T65}{QT2}{AJT5}{AQJ}}
{\vhand{KQJ}{83}{972}{76432}}
{}

\vspace{-1cm}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \nvul{N} & \nvul{E} & \nvul{S}\\
	  \pass & 1\hearts & \pass & 2\clubs \\
	  \pass & 2\diams & \pass & 2\hearts \\
	  \pass & 2\nt & \pass & 3\diams \\
	  \pass & 3\hearts & \pass & 3\spades\alrt \\
	  \pass & 3\nt\alrt & \pass & 4\clubs \\
	  \pass & 4\nt & \pass & 5\spades \\
	  \pass & 6\hearts

    \end{tabular}
\end{table}

\vspace{-0.3cm}

[Bartek]
Bardzo nieoczywisty w licytacji szlemik. Kluczowe było tutaj wyobrażenie sobie karty partnerki. Po odzywce 3\diams istnieje bardzo dużo rąk będących blisko szlemika.
Problemem jest lewa pikowa, którą przeciwnik wyrobi na wiscie, a potem sciągnie po dojsciu np \xhearts Q. Natomiast jeli partnerka ma \xclubs AQ, możemy pika wyrzucić.

Po 4\clubs wiemy juz o asie. Przykładową ręką może być \hhand{xxx}{xxx}{AKJx}{Axx}, ale wtedy raczej dostalibysmy zjazd w 4\hearts zamiast niepoważnego 3\spades. Karta musi być o damę silniejsza.
Jesli jest to dama trefl - szlemik górny. Jeli dama pik - może nie zawistują. Jesli dama kier - przepuszczenie wistu da jakies szanse przymusowe w końcówce.

Możemy też mieć mniej w karach, a więcej w pozostałych kolorach - to działa na naszą korzysć.

[KG] \textbf{Osiągnięte dzięki Bartkowi 96.67\%}. A ja
się tylko cieszę, że pamiętałam, że z 2A+Q nie mogę dać
fast arrival. I że się powstrzymałam przed czutkowym
pasem na cuebid (3\nt) -- za który by było 66\% :)
\pagebreak
\section*{Rozdania 9-11}
W 9 jakieś 1\nt, trochę źle zagrałem ale to nie jest nic istotnego
10-11 = dwa donejty po 90\% za nic.


\section*{Rozdanie 12}
\handdiagramv{\vhand{K}{KQ}{JT986}{KT742}}
{\vhand{QJ43}{AJ875}{K}{A83}}
{\vhand{AT}{T9642}{A54}{QJ9}}
{\vhand{987652}{3}{Q732}{65}}
{NS}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \vul{N} & \nvul{E} & \vul{S}\\
	  2\diams & \pass & 4\diams & \pass \\
	  4\spades 
    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Otwarcie multi jak najbardziej poprawne. Trzeba maksymalnie utrudnić przeciwnikowi wejscie kierami i znalezienie końcówki.
Dałem 4\diams, bo tak na prawdę przy karcie typu \hhand{Axxxxx}{x}{xxx}{xxx} końcówka ma grę. Może na maksy była to jednak przesada, bo sala na pewno końcówki nie zagra, a 3\spades ma szansę zbiec.

[KG] Dzięki ustawieniu mnie na rozgrywce Korzeń
wypuścił końcówkę zupełnie naturalnym wistem. Końcówka
i tak na wielkim farcie, ale ile emocji!

\pagebreak
\section*{Rozdanie 13}
\handdiagramv{\vhand{Q9842}{A}{7642}{Q95}}
{\vhand{A653}{Q642}{3}{AK63}}
{\vhand{KJ}{J98}{KQJT95}{84}}
{\vhand{T7}{KT753}{A8}{JT72}}
{NSEW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \vul{N} & \vul{E} & \vul{S}\\
		  -  & \pass & 1\clubs & 3\diams \\
		  \pass & 3\hearts & \pass & \pass \\
		  \pass 

    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Wynik: bez szesciu, 30\%. Niestety końcówka kierowa nie była grana przez salę, choć jest dosc oczywista, jesli nie pójdzie wejscie 3\diams lecz 2.

Odzywka 3\hearts po pasie nie była blefem - chciałem wskazać wist, by skomunikować się karem i wziąć przebitkę. Jest to myslenie na poziomie obory, bo przecież przeciwnik zagra w kiery. Albo i nie?

[KG] Jeszcze dużo czasu minie zanim będę wpadać na takie odzywki...

\pagebreak
\section*{Rozdanie 15}
\handdiagramv{\vhand{}{A874}{AJT942}{AJ7}}
{\vhand{KQ65}{K95}{K87}{KQ5}}
{\vhand{AJ9}{Q}{Q653}{T9643}}
{\vhand{T87432}{JT632}{}{82}}
{NS}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \vul{N} & \nvul{E} & \vul{S}\\
		  -  &  -  &  -  & \pass \\
		  \pass & 1\diams & 1\nt & 2\diams \\
		  2\spades & 4\diams & 4\spades & 5\diams \\
		  \pass & \pass & \dbl
    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Bardzo nie podoba mi się 2\diams. Mamy czterokrotny fit, dużo punktów i przeciwnik ma fit kierowy. Koniecznie należy dać 3\diams.
5\diams torchę życzeniowe, mamy 1,5 lewy pikowej.

Ciekawą sprawą jest, co należy dać z W w drugim kółku. 2\spades jest fajną opcją, bo powoduje, że przeciwnikom ciężej będzie znaleźć bilans do końcówki, która z dużym prawdopodobieństwem im wychodzi.

[KG] Moja licytacja obora kompletna, kolejny fart.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 16}
\handdiagramv{\vhand{AQ9}{T963}{T7}{AT87}}
{\vhand{K82}{AJ85}{A92}{K92}}
{\vhand{J6543}{K72}{KQ85}{Q}}
{\vhand{T7}{Q4}{J643}{J6543}}
{EW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \nvul{N} & \vul{E} & \nvul{S}\\
		\pass & \pass & 1\nt\\
    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Wist pikowy należy w ręce N pobić damą! Teraz rozgrywający musi zgadywać, czy zabić królem, zostawiając komunikację do długiego koloru, czy przepuscić oddając lewę, jesli as jest u S.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 17}
\handdiagramv{\vhand{KQ75}{754}{AQJ}{J52}}
{\vhand{JT42}{J93}{K542}{T9}}
{\vhand{A9}{Q86}{T9863}{874}}
{\vhand{863}{AKT2}{7}{AKQ63}}
{}

2\spades + 1, wist \xspades A.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 18}
\handdiagramv{\vhand{}{K653}{AT7432}{983}}
{\vhand{K42}{JT4}{KJ6}{AKT6}}
{\vhand{AJ6}{AQ87}{95}{QJ74}}
{\vhand{QT98753}{92}{Q8}{52}}
{NS}

4\spades - 1, wist \xclubs Q.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 19}
\handdiagramv{\vhand{AK65}{87}{852}{9732}}
{\vhand{J974}{AQJ92}{A9}{64}}
{\vhand{T3}{K64}{KQ74}{QT85}}
{\vhand{Q82}{T53}{JT63}{AKJ}}
{EW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \nvul{N} & \vul{E} & \nvul{S}\\
		  -  &  -  &  -  & \pass \\
		  \pass & 1\spades & 2\hearts & \dbl \\
		  \rdbl & 3\clubs & \pass & \pass \\
		  3\hearts

    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Przeciwnik przegrał sobie górny kontrakt.


\pagebreak
\section*{Rozdanie 20}
\handdiagramv{\vhand{Q2}{QJ}{KQJ74}{Q853}}
{\vhand{AJT84}{A6543}{}{A42}}
{\vhand{953}{K72}{T852}{JT9}}
{\vhand{K76}{T98}{A963}{K76}}
{NSEW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \vul{N} & \vul{E} & \vul{S}\\
		\\

    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Przeciwnik nie zagrał sobie górnej końcówki.


\pagebreak
\section*{Rozdanie 21}
\handdiagramv{\vhand{T54}{K5}{JT75}{KJ98}}
{\vhand{J632}{AT932}{8}{542}}
{\vhand{K97}{86}{AQ63}{QT73}}
{\vhand{AQ8}{QJ74}{K942}{A6}}
{NS}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \vul{N} & \nvul{E} & \vul{S}\\
		  -  & \pass  & \pass & 1\clubs \\
		  1\nt & \pass & 2\clubs & \pass \\
		  2\hearts & \dbl & \pass & 2\nt \\
		  \pass & 3\clubs & 3\hearts 

    \end{tabular}
\end{table}

[KG] Przez przypadek przy kolejnym stoliku
policytowaliśmy to samo rozdanie i tam już
nie otwarłam XD Człowiek się uczy na błędach.


\pagebreak
\section*{Rozdanie 22}
\handdiagramv{\vhand{KT}{A643}{KQ52}{AQ5}}
{\vhand{A832}{KJ952}{}{KJ42}}
{\vhand{QJ965}{Q8}{JT73}{86}}
{\vhand{74}{T7}{A9864}{T973}}
{EW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \nvul{N} & \vul{E} & \nvul{S}\\
		  -  &  -  & 1\hearts & 1\spades \\
          \pass & 2\hearts & \pass & 2\nt \\
          \pass & 3\nt & all \pass & \\
    \end{tabular}
\end{table}

[KG] 2\hearts zaalertowane jako \gf bez fitu,
ale ustaliliśmy potem, że to na razie \fonce bez fitu.
Jeśli wejście 1\spades przy pierwszym stole było oborą,
to do tego tu wstyd się przyznawać.
w dodatku daliśmy przeciwnikom szansę obłożenia,
zajmując ze złej ręki. No cóż, przynajmniej moje
T i 9 zagrały. Nie wszyscy grali, więc 92\%.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 23}
\handdiagramv{\vhand{}{AQT87}{KT65}{J962}}
{\vhand{A9876}{J64}{94}{KT5}}
{\vhand{KQ53}{953}{J872}{A4}}
{\vhand{JT42}{K2}{AQ3}{Q873}}
{NSEW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \vul{N} & \vul{E} & \vul{S}\\
		  -  &  -  &  -  & \pass \\
		  1\clubs & 1\hearts & 1\spades & 2\clubs\alrt \\
		  2\spades & 3\hearts & 3\spades 

    \end{tabular}
\end{table}

[BS] Drury z takim gównem w ewidentnie równym punktowo 
rozdaniu to świr.
Mogłem dać 2\nt zamiast 3\hearts, ale wtedy 
pewnie przeciwnik by się nie przepchał.


\pagebreak
\section*{Rozdanie 24}
\handdiagramv{\vhand{J872}{QT7}{876}{T64}}
{\vhand{K93}{J965}{AJ}{J872}}
{\vhand{A65}{AK832}{952}{Q5}}
{\vhand{QT4}{4}{KQT43}{AK93}}
{}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \nvul{N} & \nvul{E} & \nvul{S}\\
		1\diams & \pass & 1\hearts & \pass \\
        2\clubs & \pass & 2\nt & \pass \\
        3\nt & all \pass & & \\
    \end{tabular}
\end{table}

No i \textbf{wypuszczone przez Krystynkę} w sumie
nie tak dużo, jakieś 10\%. Ale boli, zawistowałam
asem kier i dostałam, hehe, demarkę. W dodatku nie
widząc zupełnie możliwości obkładu (założyłam jakieś
bezużyteczne walety u partnera) nawet nie
pomyślałam, żeby zrzucać się na asa pik (przecież
partner nie dojdzie i tak). Bartek co prawda
nie doszedł, ale nie odrzucił się od \xspades J, tylko
od damy kier. Obora.

\pagebreak
\section*{Rozdanie 25}
\handdiagramv{\vhand{T862}{AT53}{AKQ7}{7}}
{\vhand{KQ9753}{KJ94}{4}{A3}}
{\vhand{}{Q7}{J98632}{T9654}}
{\vhand{AJ4}{862}{T5}{KQJ82}}
{EW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \nvul{N} & \vul{E} & \nvul{S}\\
          -  & 1\diams & 1\spades & 5\diams \\
           \pass & \pass & 5\hearts & \pass \\
        5\spades & all \pass & & \\

    \end{tabular}
\end{table}


[KG] Pierwszy pas od \vul{W} po bardzo długim namyśle
(mimo mojego długo trzymanego na stole stopa!), z 
komentarzem od \vul{E} ,,nosz k**wa, Giorgi, teraz
będą sędziego wzywać, no dam to 5\spades, albo nie,
dam 5\hearts!''. Iksde.

Nigdy jeszcze nie spotkałam tak jawnie oszukujących
gagatków. Bardzo przykre. W dodatku szło i sala ugrywała,
co on właściwie zrobił? Wyszedł sobie w trefla...? Wzięliśmy
76\%  (bez 1).

\pagebreak
\section*{Rozdanie 26}
\handdiagramv{\vhand{4}{QT43}{AT4}{KQT72}}
{\vhand{AJ53}{A7}{QJ963}{J6}}
{\vhand{92}{KJ96}{K5}{A9543}}
{\vhand{KQT876}{852}{872}{8}}
{NSEW}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \vul{W} & \vul{N} & \vul{E} & \vul{S}\\
        - & - & 1\diams & \pass \\
        1\spades & \dbl & 2\spades & 4\hearts \\
        4\spades & \pass & \pass & 5\clubs \\
        \pass & \pass & \dbl & \pass \\
        5\spades & all \pass & & \\
    \end{tabular}
\end{table}

[KG] Kolejne rozdanie na Panów Oszustów, tu już
wezwaliśmy sędziego na kontrę (z namysłem) od \vul{E}.
5\clubs chodzi. Ale tu \nvul{W} miał na wyniesienie.
Zakładając że jego pas nie jest forsujący.
W każdym razie przez przez moje zagapienie i brak pały
na 5\spades dostaliśmy 75 zamiast 100\% 
(\textbf{czyli kolejne 25\% na mnie}).



\pagebreak
\section*{Rozdanie 27}
\handdiagramv{\vhand{T54}{762}{Q72}{K642}}
{\vhand{962}{AJ3}{954}{T987}}
{\vhand{KQJ3}{KT95}{KJ86}{3}}
{\vhand{A87}{Q84}{AT3}{AQJ5}}
{}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \nvul{W} & \nvul{N} & \nvul{E} & \nvul{S}\\
		  -  &  -  &  -  & 1\diams \\
          1\nt & 2\diams & \pass & \pass \\
          \dbl & \pass & 2\hearts & all \pass \\
    \end{tabular}
\end{table}

[KG] To moje rozdanie wieczoru ale jednocześnie jestem głąbem.
Nie takim jak Giorgi z tą pałą, cokolwiek miała
znaczyć, ale jednak. Wist w singla, 

\end{document}        
