\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage{import}

\import{../lib/}{bridge.sty}
\setmainlanguage{polish}


\title{\vspace{-2cm}System Zgrubsza}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\section{Opis systemu}
\begin{itemize}
    \item Licytacja przebiega anty-naturalnie, tzn. licytuje się to, czego się z grubsza nie ma.
    \item Licytacja zostawia szerokie pole do improwizacji i własnej interpretacji odzywek z grubsza.
    \item Nie ma nigdy inwitu - przecież bilans łapiemy z grubsza.
\end{itemize}
W jednostronnej licytacji naturalnej, czyli takiej, która nie wpadnie w relay'e, występują 3 fazy:
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}]
    \item \textbf{Faza otwarcia} - na pierwszej odzywce pokazujemy czy mamy układ i jaką siłę
    \item \textbf{Faza krótkości} - odpowiedź i rebid otwierającego pokazują krótkości lub ich brak.
    Rebid w kolor po otwarciu zrównoważonym pokazuje dubla.
    \item \textbf{Faza wyboru kontraktu} - Rebid odpowiadającego może przyjąć dwie formy:
    \subitem Odzywka inna niż 3\diams\ bez przeskoku - jest \textbf{bezwzględnie do pasa}
    \subitem Odzywka inna niż 3\diams\ z przeskokiem - pokazuje drugą krótkość i zwykle skład 5/5,
    oraz forsuje do końcówki
    \subitem Odzywka 3\diams\ - \textbf{wysoce sztuczna} - opisana poniżej
\end{enumerate}
\begin{formal}
    \textbf{Odzywka 3\diams} jako rebid odpowiadającego w licytacji \textbf{jednostronnej} ustawia \gf\ 
    i pyta partnera "Czy podoba ci się dotychczasowa licytacja?"
    Odpowiedzi:
    \begin{itemize}
        \item 3\hearts\ - Nie, rozjechaliśmy się lub mamy misfit, albo pokazuje dół otwarcia
        \item 3\spades\ - Tak, raczej mamy jakiś fit lub pokazuje górę otwarcia 
    \end{itemize}
    Następnie licytujący 3\diams\ ma do wyboru trzy opcje:
    \begin{itemize}
        \item Zalicytować jakąś końcówkę - jest bezwzględnie do pasa, nawet jeśli jest w krótkość partnera
        \item Zalicytować 4\clubs, ustalając silnie niższy z kolorów, które ma sens
        \item Zalicytować 4\diams, ustalając silnie wyższy z kolorów, które mają sens
    \end{itemize}
\end{formal}

\section{Otwarcia}
\begin{itemize}
    \item \pass\ = Z grubsza mało figur, skład równy lub z grubsza brak figur.
    \item 1\clubs\ = \textbf{Z grubsza mało figur, skład niezrównoważony.} Granica w zależności od założeń, w korzystnych od 0PC,
    w czerwonych od 9PC plus minus układ.
    \item 1\diams\ = Z grubsza średnio figur, skład równy. Powiedzmy, że 10-15PC
    \item 1\hearts\ = \textbf{Z grubsza średnio figur, skład niezrównoważony.}
    Ręka na nienajgorsze otwarcie kolorem, w składzie co najmniej 5-4 na dowolnych. 5-4-2-2 można otworzyć równo lub nierówno.
    5-4-3-1 można otworzyć nierówno lub na poziomie 2.
    \item 1\spades\ = Z grubsza dużo figur, skład równy, powiedzmy że 16+PC \fonce 
    \item 1\nt\ = Z grubsza dużo figur, skład niezrównoważony, \fonce
    \br
    \item 2\clubs, 2\diams, 2\hearts, 2\spades\ = \textbf{4-4-4-1 z licytowaną krótkością.} Od biedy 5-4-3-1 to też 4-4-4-1.
    \br
    \item 2\nt\ = Młode
    \item 3\clubs\ = \textbf{TurboPrecision:} 6+\clubs\ i starsza co-najmniej-czwórka lub 7+\clubs, 8-13PC
    \item 3\diams\ = \textbf{TurboWilkosz:} Starsza szóstka i jakaś piątka, możliwe że też starsza.
\end{itemize}


\pagebreak
\section{Schematy}
\subsection{Schemat CRASH}
\begin{itemize}
    \item +1 = COLOR - czarne lub czerwone
    \item +2 = RANGE - młode lub stare
    \item +3 = SHAPE - ostre lub okrągłe
\end{itemize}

\subsection{Schemat 2\spades GF AFTER CRASH}
\begin{itemize}
    \item 2\nt\ = wersja bez pików
    \item 3\clubs\ = wersja z pikami
\end{itemize}

\subsection{Schemat NIEFAJNE 3\diams}
\begin{itemize}
    \item 3\hearts\ = 
    \subitem NIEFAJNE
    \subitem brak nadwyżek układowych
    \subitem coś tam w kolorach młodszych
    \item 3\spades\ =
    \subitem FAJNE
    \subitem Nadwyżki układowe
    \subitem coś tam w kolorach starszych
\end{itemize}


\pagebreak
\section{Otwarcia niezrównoważone}
\subsection{Licytacja po otwarciu 1\clubs}
\begin{formal}
    1\clubs\ - Z grubsza mało figur, skład niezrównoważony
\end{formal}
\begin{itemize}
    \item \pass\ - Z grubsza nic w karcie, przydałoby się 5+\clubs, ale nie musi być, szczególnie w zielonych
    \item 1\diams\ - pokaż swoje kolory CRASHem lub zalicytuj monokolor. \fonce
    \subitem 1\hearts\ - Czarne lub czerwone \then 2\spades\ = \gf\ ART
    \subitem 1\spades\ - Młode lub stare \then 2\spades\ = \gf\ ART
    \subitem 1\nt\ - Ostre lub okrągłe \then 2\spades\ = \gf\ ART
    \subitem 2\clubs, 2\diams, 2\hearts, 2\spades\ - Z grubsza monokolorowa ręka
    \item 1\hearts\ - Ręka z grubsza na częściówkę bez \hearts \then \soff
    \item 1\spades\ - Ręka z grubsza na częściówkę bez \spades \then \soff
    \item 1\nt\ - Ręka z grubsza na częściówkę z co najmniej dublem w każdym kolorze \then \soff
    \item 2\clubs, 2\diams, 2\hearts, 2\spades\ - \gf, krótkość licytowana \then OTW pokazuje krótkość
    \item 2\nt\ - \gf\ bez krótkości
    \subitem 3\clubs\ - pytanie o dubla (3\diams\ = dubel \clubs\ lub \diams)
    \subitem 3\diams\ - stayman (3\nt\ = brak starszych czwórek)
\end{itemize}


\pagebreak
\subsection{Licytacja po otwarciu 1\hearts}
\begin{formal}
    1\hearts\ - Z grubsza średnio figur, skład niezrównoważony
\end{formal}
\begin{itemize}
    \item \pass\ - Z grubsza nic w karcie, przydałoby się 5+\hearts, ale nie musi być, szczególnie w zielonych
    \item 1\spades\ - pokaż swoje kolory CRASHem lub zalicytuj monokolor
    \subitem 1\nt\ - Czarne lub czerwone \then 2\spades\ = \gf\ ART
    \subitem 2\clubs\ - Młode lub stare \then 2\spades\ = \gf\ ART
    \subitem 2\diams\ - Ostre lub okrągłe \then 2\spades\ = \gf\ ART
    \subitem 2\hearts, 2\spades, 3\clubs, 3\diams\ - Z grubsza monokolorowa ręka
    \item 1\nt\ - Ręka z grubsza na częściówkę z co najmniej dublem w każdym kolorze, lub włąsnym monokolorem. \textbf{Forsuje do częściówki!}
    \item 2\clubs, 2\diams, 2\hearts, 2\spades\ - \gf, krótkość licytowana, fity w innych kolorach
    \item 2\nt\ - \gf\ bez krótkości
    \subitem 3\clubs\ - pytanie o dubla (3\nt\ = dubel \clubs)
    \subitem 3\diams\ - stayman (3\nt\ = brak starszych czwórek)
\end{itemize}

\pagebreak
\subsection{Licytacja po otwarciu 1\ntx}
\begin{formal}
    1\nt\ - Z grubsza dużo figur, skład niezrównoważony
\end{formal}
\begin{itemize}
    \item 2\clubs\ - Z grubsza nic w karcie, \nf.
    \subitem Na poziomie 2 lub \pass\ naturalnie z 5, minimum
    \subitem 2\nt\ - Z grubsza acolowy monokolor (3\clubs\ pytanie)
    \subitem 3\clubs, 3\diams, 3\hearts\ - z grubsza acolowa dwukolorówka CRASHem
    \item 2\diams\ - pokaż swoje kolory CRASHem lub zalicytuj monokolor, \gf
    \subitem 2\hearts\ - Czarne lub czerwone
    \subitem 2\spades\ - Młode lub stare
    \subitem 2\nt\ - Ostre lub okrągłe
    \subitem 3\clubs, 3\diams, 3\hearts, 3\spades\ - Z grubsza monokolorowa ręka
    \item 2\hearts\ - Z grubsza \gf\ z krótkością \hearts
    \item 2\spades\ - Z grubsza \gf\ z krótkością \spades
    \item 2\nt\ - \gf\ na 4333
    \item 3\clubs\ - Z grubsza \gf\ z krótkością \clubs
    \item 3\diams\ - Z grubsza \gf\ z krótkością \diams 
\end{itemize}

\pagebreak
\section{Otwarcia zrównoważone}
\subsection{Licytacja po otwarciu 1\diams}
\begin{formal}
    1\diams\ - Z grubsza średnio figur, skład zrównoważony
\end{formal}
\begin{itemize}
    \item 1\hearts\ - krótkość \hearts, \fonce
    \item 1\spades\ - krótkość \spades, \fonce
    \item 1\nt\ - Do gry
    \item 2\clubs\ - krótkość \clubs, pytanie o stare
    \subitem 2\diams\ - z grubsza minimum bez starych
    \subitem 2\nt\ - z grubsza maksimum bez starych
    \item 2\diams\ - krótkość \diams, pytanie o stare
    \subitem 2\nt\ - z grubsza minimum bez starych
    \subitem 3\clubs\ - z grubsza maksimum bez starych
    \item 2\hearts\ - pytanie o dubla, zwykle stosowane ze starszą piątką
    \item 2\spades\ - transfer na \nt
    \item 2\nt\ - \gf\ na równym
    \item 3\clubs\ - \gf\ transfer na 6+\hearts\ (+1 silne przyjęcie)
    \item 3\diams\ - \gf\ transfer na 6+\spades\ (+1 silne przyjęcie)
\end{itemize}

\pagebreak
\subsection{Licytacja po otwarciu 1\spades}
\begin{formal}
    1\spades\ - Z grubsza dużo figur, skład zrównoważony
\end{formal}
\begin{itemize}
    \item 1\nt\ - Syf w karcie, do gry.
    \item 2\clubs\ - krótkość \clubs, pytanie o stare
    \subitem 2\diams\ - z grubsza minimum bez starych
    \subitem 2\nt\ - z grubsza maksimum bez starych
    \item 2\diams\ - krótkość \diams, pytanie o stare
    \subitem 2\nt\ - z grubsza minimum bez starych
    \subitem 3\clubs\ - z grubsza maksimum bez starych
    \item 2\hearts\ - pytanie o dubla, \gf
    \item 2\spades\ - krótkość \spades, \gf\ (może mieć 4\hearts)
    \item 2\nt\ - \gf\ na równym
    \item 3\clubs\ - \gf\ transfer na 6+\hearts\ (+1 silne przyjęcie)
    \item 3\diams\ - \gf\ transfer na 6+\spades\ (+1 silne przyjęcie)
    \item 3\hearts\ - krótkość \hearts, \gf\ (może mieć 4\spades)
    \item 3\spades\ - transfer na \nt
\end{itemize}

\pagebreak
\section{Wejścia}
\subsection{Wejście przeciwnika}
\begin{itemize}
    \item \dbl\ = z grubsza \gf\ na dowolnym, odpowiedzi CRASHem. Jak drugi przeciwnik coś powie
    to \pass\ = brak dużego układu, inne NAT
    \item 1\nt, 2\nt\ = Lebensohl, \textbf{forsuje do częściówki}
    \item inne - z czwórki lub słąbej piątki, rozsądnie
\end{itemize}

\subsection{Wejście do licytacji}
\begin{itemize}
    \item Na otwarcia zrównoważone (1\clubs, 1\nt) wchodzimy CRASHem od \dbl, powyżej CRASHa z krótkości lub jej braku
    \item Na otwarcia w kolor (1\diams, 1\hearts, 1\spades) wchodzimy:
    \subitem \dbl\ - z grubsza co najmniej średnio figur, bez krótkości
    \subitem Kolorem - naturalnie
    \subitem 1\nt\ - dwukolorowe na dowolnych
    \item Po dwóch odzywkach przeciwnika wchodzimy jak w normalnym systemie.
\end{itemize}
\end{document}